# Ansible-Playbook установки Zabbix-Server на CentOS 7
Так как плейбук рассчитан на установку Zabbix сервера на чистую систему, в начале происходит установка пакетов которые понадобятся в дальнейшем, часть из них устанавливается после загрузки RPM.

Установка из репозиториев системы: **nano, wget. MySQL-python, MariaDB**.

Установка с предватирельной загрузкой PRM: **Zabbix-server-mysql, zabbix-web-mysql, pip**.

Установка питоновского пакетного менеджера (pip) происходит через загрузку установочного файла и его применение.

Данный пакетный менеджер требуется для модуля pexpect, который тоже будет использоваться в последствии.


При первом запуске MySQL, мы входим без пароля. И сразу же его устанавливаем.
В консольной команде «SET PASSWORD FOR 'root'@'localhost' = PASSWORD('NewRootPassword');'» 
*NewRootPassword* — новый пароль root который будет использоваться дальше.
### ВАЖНО — политика безопасности MySQL принимает пароли с минимум 8 знаками из которых 1 заглавная буква, 1 цифра, 1 символ (пример *NewPasswordRoot123456!!!*)

После чего создается новая база данных zabbix (с кодировкой utf8) c использованием **НОВОГО** пароля root, при помощи модулей **ansible - mysql_db**.
Таким же образом создается новый пользователь базы данных, тоже zabbix. В место **NewZabbixPassword**, требуется вписать новый пароль юзера zabbix, который будет использоваться для дальнейшей настройки. Эта часть использует модуль  **ansible — mysql_user**.

Пункты **Download zabbix** и **Unzip zabbix** — скачивают и распаковывают исходники zabbix в домашний каталог пользователя.

Пункты **Download server politics** и **Update server politics** — скачивают и применяют политики безопасности.

Далее происходит обновление конфигурационного файла zabbix (*/etc/zabbix/zabbix_server.conf*) и настроек httpd (*/etc/httpd/conf.d/zabbix.conf*)

Следующими пунктами оcтанавливается **firewalld**, перезагружается **zabbix-server** и стратует **httpd**.

После этого, согласно инструкции zabbix в браузере вводите *«ip_вашего_сервера»/zabbix* и завершаете настройку.

Данный плейбук расчитан на работу под root-ом, но изменив *remote_user* в **Setup_Zabbix_Server.yml** на пользователя с правами root, можно так-же воспользоваться им.

Так же в вашем файле **hosts** от ansible требуется создать новую группу хостов под заголовком **[zabbix]**

Для запуска плейбука требуется ввести команду **ansible-playbook Setup_Zabbix_Server.yml -k**
находясь в той же папке, что и файл.
